預防變「軍事用途」 緬甸首顆衛星遭日本扣留

緬甸爆發軍事政變後，日本決定暫時停用在國際太空站上的緬甸第一顆人造衛星，並臨時代為保管。日本的人權活動人士和一些官員擔心，這顆衛星的攝像頭可能會被2月1日奪取緬甸政權的緬甸軍方用於軍事目的。

據《路透》報導，日本宇宙航空研究開發機構（JAXA）和北海道大學正在決定如何處理這顆衛星。這顆衛星由日本北海道大學與緬甸政府資助的緬甸航空航天工程大學（MAEU），於2020年10月聯合建造完成，今年2月20日由美國國家航空暨太空總署（NASA）發射，是國際太空站有效載荷中的一小部分。

此後，它一直被JAXA保存在日本的「希望號」實驗艙內。JAXA太空人野口聰一是目前在國際太空站上的7名太空人之一。

緬甸航空航天工程大學第一批7名專業人員和7名學生接受了日方衛星建造、衛星技術和空間技術的在線培訓。日方大學官員表示，自緬甸軍方接管政權以來，他們一直無法聯繫緬甸航空航天工程大學校長基尊（Kyi Thwin）。

路透社:

緬甸軍隊要轉用中國衛星了